N°23 - juillet 2017 Les tubes de l'été
Erza, 11 ans, chanteuse des Kids United

Erza a 11 ans et elle est déjà une star ! Elle fait partie des Kids United, avec quatre autres enfants âgés de 10 à 17 ans. Depuis son premier album sorti il y a deux ans, le groupe a beaucoup de succès et a déjà vendu plus de 1,5 million de disques. En juin, les Kids United ont sorti une chanson, Mama Africa, qui pourrait bien devenir un tube cet été. «Je l’aime beaucoup parce qu’elle apporte de la joie et donne envie de danser, explique Erza. En plus, on a tourné le clip au Sénégal pendant quatre jours et on s’est vraiment amusés.»
La jeune chanteuse habite à Sarreguemines, une ville située dans le nord-est de la France. Elle termine son année de sixième avec des félicitations. Elle va à l’école la semaine comme tous les autres enfants. Mais le soir, après avoir mangé et fait ses devoirs, elle répète souvent de nouveaux morceaux. Ça ne la dérange pas parce qu’elle «chante tout le temps», partout où elle va et ça depuis l’âge de 2 ans !
Chaque week-end et parfois le mercredi, elle retrouve les Kids United pour chanter dans des concerts, poser pour des séances photo, répondre à des interviews… «Je ne pensais avoir ce succès au début. On me demandait des photos, des autographes, on me reconnaissait dans la rue... Maintenant je me suis habituée et ça me fait toujours plaisir.»
Tout le mois de juillet, Erza se produit devant des milliers de spectateurs lors d’une dizaine de concerts en France, en Belgique et en Suisse. En août, elle pourra enfin se reposer et partira en vacances au Kosovo, le pays d’origine de sa famille, où habitent ses grands-parents et ses cousins. Plus tard, Erza souhaite «toujours chanter tout en faisant des études pour devenir dentiste parce que j’aime bien ce métier».
Sarreguemines, la ville où habite Erza
